「這個就是梁志祥」

「這個就是梁志祥」

梁志祥facebook圖片

中共旗下民建聯成員梁志祥貴為新界土豪，既任香港立法會議員，今年又榮拜政協委員。五月十四日，他向新聞記者展示「剛收到的大禮」，原來是二千多名政協委員與習近平的合照。他手指相中一人，飄飄然說：「這個就是梁志祥。」我不禁又想起《明史．閹黨傳》。

話說明武宗初年，宦官劉瑾當權，吏科給事中李憲諂事劉瑾，曾獲劉瑾贈銀，就常攜於袖中，出示同僚，誇言：「此劉公所遺（贈）也。」這種閹黨言行，今天觸目皆是。最近，有朋友給我欣賞一張照片，是某甲在宴會上與香港前長官梁振英的合照，廣傳與朋輩。觀其得意神情，閹黨李憲「袖白金示同列」的風采如在目前。

而那樣的合照，妙用無方，固不限於誇示同僚、朋輩。二零零六年三月二十八日，《蘋果日報》海峽兩岸版載：「有港人在渤海區一城市經營餐廳，雖然事事依照法例，但環保、工商、公安等十多個部門不斷有人前來視察，多所刁難。最後，她翻出與該市市長的合照，掛在當眼處，從此才得安寧。」此記雖小，可以喻大。難怪梁志祥要會見記者，介紹與習近平的合照。

當年劉瑾失勢之後，繫獄待罪，李憲怕受牽連，馬上上疏「劾瑾六事」。劉瑾聽說，笑道：「李憲亦劾我乎？」過去六十九年，中共就不斷重演李憲故事。《明史．閹黨傳》說：「患得患失之鄙夫，其流毒誠無所窮極也。」

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
射了六十年的鵰 (曾志豪)

下一則
睇見湯渣想吐！ (陳也)

睇錯羅志祥

影幅相姐 有咩咁大不了！